報道指澳洲駐華大使批中國是不可靠貿易夥伴甚至有報復心

報道指澳洲駐華大使批中國是不可靠貿易夥伴甚至有報復心

澳洲駐華大使傅關漢被指發表批評中國的言論。澳洲傳媒報道，傅關漢昨日透過視像向澳中工商業委員會發言，指不知中國是否留意到他們的貿易行為，已在澳洲及世界造成損害，認為中國是一個不可靠的貿易夥伴，甚至有報復心。澳洲外交部暫時未有回應。

另外，澳洲外長佩恩昨日出席參議院聽證會，表示支持美英加及歐盟就新疆人權問題，制裁4名新疆官員及新疆生產建設兵團公安局，她形容新疆的侵犯人權行為是世界上最駭人聽聞，又指澳洲官員已有5年未能訪問新疆，難以獨立調查當地極為嚴重的侵犯人權指控。

原文網址：